【一買即坐艇】龍蟠苑買家樓都未收 層樓已跌價10%

二手樓爆劈價潮，居屋更出現「一買即坐艇」慘況。鑽石山龍蟠苑一名居屋買家，樓都未收，層樓已貶值63萬元或10%。
美聯物業何家豪表示，龍蟠苑D座10室其中兩個放盤(連地價)，同樣是中層，面積同為426方呎，只是樓上樓下(隔一層)。樓上單位今年5月放盤，由於開價達700萬元，故造就樓下單位於今年5月以663萬元賣出，呎價15,563元。但樓下賣出後，樓上單位卻不幸遇上淡市無人問津，即使上月減價至668萬元，「放咗成個月仍賣唔到」。直至昨晚，樓上單位突大幅落價，減至600萬元終賣出，呎價僅14,085元。代理形容，樓下買家真慘，層數低過人，卻買貴63萬元。土地註冊處資料顯示，該低層買家已簽正式買賣合約，料已支付樓價10%定金，但尚未完成交易，樓都未收層樓已貶值一成。
此外，龍蟠苑同類單位高峯期造價曾逼近700萬元，如A座高層14室，上月以685萬元連地價易手，呎價16,080元。

居屋唔計

居屋係資助房屋市場 唔算數

跌10%轉頭升返20%

只計私樓

轉角

個別業主財政出問題唔計

租租又贏

業主審判日好快到

真係自住的話，跌少少根本無影響
炒樓個班就唔抵可憐

說好的持貨力呢?

瘋狂洗板

自住驚.....

15000蚊呎居屋

跌嗰d 全部唔計
剛需啊，樓價日日gogogo

都係果句啦，止賺姐，睇定啲先啦

買貴咗真係日日 揼心
樓上嗰層平63萬

真係買遲少少
63萬有排用

依家係富豪（智障）先會用貴價買垃圾居屋， 對佢地黎講60萬係散紙

個買家唔係低置狗圍內 唔計

萬5咁貴點解仲買居屋?

居屋同私樓有咩分別?

我反而想知拎五六球炒公屋班友瞓唔瞓到

我記得有間屯門爛屋賣8球

再買遲少少慳多十萬 再遲少少又慳多十萬
咁諗法好快爆煲

成日見到話跌既post, 但行過地產鋪，業主重未減，重要貴左

顫抖吧 業主!!!

本身見果度幾方便都諗住去睇下樓，依家可以放左個aa飛機先了

居屋就行撚開啦

好明顯個成交價係為左借到盡啦,
不過算啦, 公屋連登仔識西咩, 由得佢地繼續開心下啦

隔左陣又見報: 樓上剛剛轉名售100萬, 樓下樓都未收層樓己跌價500萬

銀行估價有無跌呀

gogogo la

可能為咗做8成按暗中傾掂數
仲要咁啱有樓下663萬做誘因減價避稅局

居屋同政府買好過,升跌關我咩事，都脫左勾啦

龍蟠苑d樓舊撚到 都要六百萬cls

貴60萬都冇影響
連登仔

聽講個業主話700萬賣就肯咁做，買家要枱底俾多100萬個業主，所以係破頂成交

60萬跌都跌咗啦
有錢佬唔會care

公居屋呢啲垃圾係人都知狗也不屌，之前破頂升係政府富戶政策迫出嚟，無持續性

你炒既定義係咩?

下星期升返50%啦，大驚小怪
而家d樓有買貴冇買錯，有錢一定成副身家買樓，全世界唯一零風險只升不跌嘅投資

港樓never die

正樓驚西咩

沙中線一開，龍蟠苑實升番啦

你會唔會拎6球出黎買間公屋自住/投資放租丫拿？ 炒好明顯訂價係高於個樣野價值本身，而從中獲取暴利

係樓上個層趕住賣先平60

變相供多幾年
唉 學連登仔講 自住驚咩啊

咁代表d咩
依家係買家角度出發

買正樓，驚閪咩

撻訂買樓上囉

緊係有買貴，無買錯啦

痴撚線個度都咁貴買真係坐撚住左個腦

蘋果又玩文字偽術寫故仔 氹淡淡開心
咁樣叫跌價，笑死人

人人諗既野唔同, 一口咬定公屋唔值6球有D武斷, 有成交就有價值, 市價接市價放其實係咪公屋大家利潤都差唔多

最弊個市價係人做出黎

你都唔會一千蚊食個叉燒飯啦掛，就算有一個傻既食，都唔等於碟叉飯值一千蚊啦

入市機會來啦

500萬升到700萬
再減到600都有賺
你班joe joe交租啦 月中喇

賣家係換樓客驚L
快手買入新盤再賺

一生三宅，而家賣咁一宅之嘛

如果我識條友實笑到我仆街
依家都笑得好開心

香港樓價不跌神話
燈啊

林太.jpg

換樓都唔會咁on9買一手樓啦，十個九個盤d設計都係有問題，為左美觀d喉亂咁收，天賦海灣 環宇海灣 哩d大發展商起既都漏水漏到仆街，仲要係整唔到果隻，細發展商起果d單支樓更加唔洗講

標價再減都當蝕？幾個月後番黎再睇啦專家喎

無得咁講，其實早2年碟"差燒飯"賣緊700蚊已經係貴，但一樣有人買，而事實上人人都想要差燒飯，而最平果間都賣1000蚊時即使覺得唔值又可以點?有無燒鴨飯果啲替代品?事實係無，只要一日有人覺得值又係出錢買就無計。

咁咪祝佢地瞓得安樂囉

睇咩區
我住個頭大部分都係天價20m-30m個類，係無減架

只係回調
香港大把有錢人
你唔要大把人要
呢個呎價仲係好平

from hk childen

你唔買等終無錢

個別case唔計

放多幾年值1000萬
幾十年後1億
跌少少怕咩?

大家唔好咁天真啦 你估業主真係收佢600萬咩
發夢聽到 可能方便買家做按揭

唔可以咁比較既
可能樓上個間殘裝呢

係, 所有野去計Valuation , Risk Free Rate 應該重新用返港樓租金+升值幅度去計

可能綠表

哎喲喲

連燈仔就一定做到最低位買最高位放啦

拿 跌喇 淡淡咪又係無錢買
俾你跌5成， 淡淡咪又係唔敢入
應該係無錢入